\section{Układy współrzędnych}

\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{uklady.png}
		%TEN PLIK MUSI BYĆ W TYM SAMYM FOLDERZE
		\caption{Układy współrzędnych rozważane w projekcie } 
		\label{uklady}
	\end{figure}
\end{center}

Układ lokalny związany z ciałem jest reprezentowany przez osie $x_b$, $y_b$, $z_b$ (przyrostki $b$ pochodzą od nazwy $Body-frame$). Zdefiniowany jest on w następujący sposób:\\ 
$\bullet$ oś $x$ jest skierowana poziomo w przód. \\
$\bullet$ oś $z$ jest prostopadła do osi $x$ i jest skierowana pionow w dół.\\
$\bullet$ oś $y$  jest prostopadła do dwóch poprzednich osi, w taki sposób, by układ tworzył prawoskrętny układ współrzędnych. \\ 

Układ lokalnego horyzontu przedstawiony jest zaś przez osie  $x_{ned}$, $y_{ned}$, $z_{ned}$. Można do opisać następująco:\\
$\bullet$ oś $z$ jest równoległa do wektora przyśpieszenia grawitacyjnego w danymi miejscu. \\
$\bullet$ oś $x$ jest prostopadła do $z$ i znajduje się w płaszczyźnie południka.\\
$\bullet$ oś $y$ jest prostopadła do poprzednich dwóch tworząc prawoskrętny układ współrzędnych (skierowana jest na wschód). \\

Szara oś zaznaczona na rysunku przedstawia rzut osi $x_b$ na płaszczyznę horyzontu. 